許志安：停止工作以尋找真我

佢有咩工作?

真我=偷食

條撚樣停咗好多年㗎喇

咁仲開唔開演唱會

心穎好撚正啊
停工可以慢慢食

離婚啦

去非州尋找自我啦

誰懲罰過你 想想從頭到尾
誰迫你認罪 炮轟你
衪這麼愛你 但你覺得衪討厭你
因此給你那罪惡感 拖垮起重機
衪只想教你 磨練更謙卑一個你
多反省你 對人對己 易犯禁忌

我無得救 我嘅路係咪走到盡頭
只靠毒品讓我有一剎自由
望住塊鏡見到自己越嚟越瘦
喺呢個社會 我只感到越退越後
望天打卦 感覺可怕
可唔可以將我軀體立刻火化
現實社會 我再無能力招架
我放棄自己 神會寬恕我嗎
人生為乜 生存好迷失
為金錢卑躬屈膝 為名利改變本質
再唔記得自己有乜原則
見一日過一日 直至我嘅末日
我繼續沉溺 漫無目的
負面嘅思想 永遠腦裡充斥
係抑鬱定壓抑 我唔識
呢張紙可能會係我最後嘅筆跡

誰懲罰過你 怎麼垂頭喪氣
誰迫你認錯 擔起苦行石碑
誰原諒過你 可否牢牢銘記
從寬恕入面 見真理

我地係呢一齣戲嘅主角
想演好呢個角色需要時刻保持醒覺
擘大眼打醒十二分精神
提防小人係你背後用暗箭將你擊暈
戲如人生盡力做好本份
但好可能故事結局太過逼真
而真相更殘忍係要被大眾公開評分
無奈你要成為人群中嘅最劣等
光與影呢秒鐘無法形成對等
黑與白嘅關係再次引起紛爭
灰色地帶衍生一連串質問
你會失去所有似戰爭
自由太多會令世人失去平衡
唯有全能嘅神 能夠給你指引
我祈求上帝向你伸出援手
能夠帶你走出呢一個十字路口

其實你 原諒了他等於救己
個個犯罪 誰會沒罪 誰壞到要死
而你 何事要下半旗
你要贖罪 陪你贖罪 何只你

誰懲罰過你 怎麼垂頭喪氣
誰迫你認錯 擔起苦行石碑
誰原諒過你 可否牢牢銘記
從寬恕入面 見真理

誰懲罰過你 (衪這麼愛你 但你覺得衪討厭你)
怎麼垂頭喪氣 (因此給你那罪惡感)
誰迫你自責 天天刁難自己 (拖垮起重機)
誰原諒過你 (衪只想教你 磨練更謙卑一個你)
可否牢牢銘記 (多反省你)
能寬恕實在有福氣 (對人對己 易犯禁忌)

我：我想尋找自我
老闆：姐係咩？
我：辭職

許志off

果頭話失去咗自我
轉個頭話唔做野搵真我

佢鳩up得黎又有啲條理架喎

半百歲人仲未搵到？